\documentclass{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[babel=true]{microtype}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{caption}
\usepackage{titling}
\usepackage{float}
\usepackage[usenames, dvipsnames]{color}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{\small Jacek Walter \\ wiosna, 2016}
\lhead{\small Politechnika Warszawska \\ Ośrodek Kształcenia na Odległość}
\lfoot{\small Prowadzący: \\ Włodzimierz Dąbrowski \\ Andrzej Stasiak}
\cfoot{\thepage}

\begin{document}

\begin{titlingpage}
	\centering
	{\Large Politechnika Warszawska \par}
	{\Large Ośrodek Kształcenia na Odległość \par}

	\vspace{1cm}
	{\LARGE Metodyka Projektowania Systemów Informacyjnych\par}
	\vspace{0.5cm}
	{\LARGE\bfseries Etap A \\ Wizja projektu \par}
	\vspace{0.5cm}
	{\large Wersja 1.0}
	\vfill
	\large Jacek Walter \par
	\large Nr. indeksu 273742 \par
	\large Marzec 2016
	\vfill
\end{titlingpage}

\begin{titlingpage}

\begin{table}[!htbp]
	\centering
	\caption*{\large Historia projektu}
	\label{my-label}
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
		\hline
		\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Data}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Wersja}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Uwagi}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Autorzy}} \\ \hline
		5 marca 2016                        & 1.0                                  & Pierwsza wersja dokumentu           & Jacek Walter                          \\ \hline
		                                    &                                      &                                     &  \\ \hline
		                                    &                                      &                                     &  \\ \hline
		                                    &                                      &                                     &  \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}
\end{titlingpage}
\clearpage

\tableofcontents

\clearpage
\section{Wstęp}
Wizja projektu ma na celu opracowanie koncepcji projektu DYPLOM i jednocześnie jest jego pierwszym etapem. Wynikiem wizji powinno być oszacowanie zakresu, budżetu oraz czasu realizacji tego projektu, mając na uwadze potencjalne zyski.
\subsection{Cel}
Celem tego dokumentu jest spójne przedstawienie wymagań i potrzeb projektu. Przedstawione zostają również główne założenia projektu oraz jego funkcjonalności. Należy mieć na uwadzę iż jest to dokument pomocniczy przy określaniu funkcjonalności systemu.
\subsection{Zakres}
W ramach dokumentu omówione zostaną projekt, szczegóły specyfikacji, korzyści klienta oraz inne cele biznesowe. Zakresem, dokument ten obejmuje zarys pomysłów i wiedzy o projekcie przed szczegółową specyfikacją wszystkich problemów.
\subsection{Definicje, akronimy, skróty}
Poza wyrażeniami określonymi w dokumencie słowniku projektu, wprowadźmy pojęcia:
\begin{itemize}
\item Użytkownik -- dowolna osoba korzystająca z systemu DYPLOM
\item Udziałowiec -- dowolna osoba biorąca udział w procesie realizacji projektu
\item Zespół -- zespół wykonawczy projektu
\end{itemize}
\subsection{Dokumenty powiązane}
Dołączone dokumenty:
\begin{enumerate}
\item J\_Walter\_przedstawienie\_problemu.pdf
\item J\_Walter\_analiza\_lingwistyczna.pdf
\item J\_Walter\_przedstawienie\_problemu\_wynik.pdf
\item J\_Walter\_slownik.pdf
\end{enumerate}
\subsection{Organizacja dokumentu}
Dokument składa się z siedmiu części. Pierwsza cześć określa cel dokumentu oraz jego strukturę.
Druga część to założenia projektu, na które składają się cele biznesowe oraz opisy problemu. Trzecia część identyfikuje udziałowców i użytkowników projektu. 
Czwarta część określa zależności i ograniczenia projektowe.
Piąta część przedstawia wymagania jakościowe, niezawodności i obciążenia.
Szósta część opisuje priorytety, natomiast ostatnia siódma część to pozostałe wymagania projektu.

\section{Zalożenia projektu}
\subsection{Cele biznesowe}
Celem biznesowym projektu DYPLOM jest przede wszystkim usprawnienie i ujednolicenie procesów związanych z dyplomowaniem studentów. Nacisk położony jest na przejrzystość i transparentność całego procesu dyplomowania, dla wszystkich jego uczestników.

Usprawnienia dla strony administracyjnej, polegają na ograniczeniu wymogów biurokratycznych, oraz ułatwienie dostępu do aktualnych informacji o dyplomantach oraz zaangażowanych pracownikach naukowych. Funkcjonalnością poprawiającą statystyki systematyczności studentów, będzie śledzenie harmonogramu zdarzeń procesu dyplomowania i związane z nim wysyłanie powiadomień.

Dodatkowo, w ramach projektu scentralizowana zostanie baza wszystkich informacji o pracach dyplomowych Politechniki Warszawskiej, eliminując sytuacje konfliktowe oraz bariery biurokratyczne. 

System będzie zezwalał na raportowanie oraz archiwizację danych.

Dodatkowymi celami są:
\begin{itemize}
\item Udostępnienie systemu na rok akademicki 2012/2013
\item Zmniejszenie ilości zasobów ludzkich przeznaczonych do obsługi dyplomowania
\item Udostępnienie danych archiwalnych oraz statystycznych
\end{itemize}
\subsection{Opis problemu/potrzeby}
	\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	Problem z                                                               & Raportowaniem i statystykami                                                                       \\ \hline
	Dotyczy                                                                 & Administracji uczelni, MEN                                                                              \\ \hline
	O znaczeniu                                                             & Wysokim                                                                                            \\ \hline
	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Pomyślnym rozwiązaniem\\ byłoby\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Generowanie raportów i obliczanie\\ statystyk przez system\end{tabular} \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}
	
	\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	Problem z                                                               & Przechowywaniem prac                 \\ \hline
	Dotyczy                                                                 & Administracji uczelni          \\ \hline
	O znaczeniu                                                             & Średnim                              \\ \hline
	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Pomyślnym rozwiązaniem\\ byłoby\end{tabular} & Utrzymywanie indeksu prac w systemie \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}
	
	\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	Problem z                                                               & Terminowością                                                                        \\ \hline
	Dotyczy                                                                 & Dyplomantów                                                                          \\ \hline
	O znaczeniu                                                             & Średnim                                                                              \\ \hline
	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Pomyślnym rozwiązaniem\\ byłoby\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Powiadamianie o zbliżających się\\ terminach\end{tabular} \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}
	
	\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	Problem z                                                               & Archiwum prac                       \\ \hline
	Dotyczy                                                                 & Dyplomantów, pracowników naukowych                         \\ \hline
	O znaczeniu                                                             & Średnim                             \\ \hline
	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Pomyślnym rozwiązaniem\\ byłoby\end{tabular} & Udostępnienie narzędzi wyszukiwania \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}
	
	\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	Problem z                                                               & Protokołowaniem egzaminów                                                                                     \\ \hline
	Dotyczy                                                                 & Członków komisji, Dyplomantów                                                                                 \\ \hline
	O znaczeniu                                                             & Niskim                                                                                                        \\ \hline
	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Pomyślnym rozwiązaniem\\ byłoby\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Protokołowanie wewnątrz systemu z podglądem\\ na żywo dla dyplomantów\end{tabular} \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}
	
	
\section{Udziałowcy i użytkownicy}
\subsection{Udziałowcy}
\subsubsection{Politechnika Warszawska}
	\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|l|}
	\hline
	Nazwa                   & Opis                & Odpowiedzialność                                                                                                                                                    \\ \hline
	Politechnika Warszawska & Uczelnia akademicka & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Rektor Politechniki odpowiada za\\ wyznaczenie zasobów ludzkich,\\ zaakceptowanie wymagań oraz\\ kontrolę postępów projektu\end{tabular} \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}
\subsection{Użytkownicy}
	\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
	\hline
	Nazwa                                                            & Opis                                                                                                                                                                         & Odpowiedzialność                                                                                                                                                                     & Udziałowiec \\ \hline
	Dyplomant                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Student posiadający \\ absolutorium, promotora,\\ oraz jego werbalną lub\\  pisemną zgodę na \\ rozpoczęcie procesu \\ dyplomowania.\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Deklaruje temat pracy i \\ dodaje promotora do swojej\\ pracy. Sprawdza\\ nadchodzące terminy i\\ weryfikuje oceny.\end{tabular}                          & PW          \\ \hline
	Promotor                                                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Pracownik naukowy\\ posiadający odpowiedni\\  stopień naukowy.\end{tabular}                                                                       & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Akceptuje prace Dyplomantów.\\ Dopuszcza prace dyplomową \\ do obrony. Nadzoruje i ocenia\\  pracę dyplomową. Może \\ wyznaczyć Recenzentów.\end{tabular} & PW          \\ \hline
	Recenzent                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Pracownik naukowy\\ posiadający odpowiedni \\ stopień naukowy, \\ wyznaczony do recenzji\\  pracy.\end{tabular}                                   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Akceptuje podjęcie recenzji \\ oraz ocenia Dyplomantów. \\ Dopuszcza pracę \\ dyplomową do obrony.\end{tabular}                                           & PW          \\ \hline
	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Przewodniczący\\ komisji\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Pracownik naukowy \\ posiadający odpowiedni \\ stopień naukowy.\end{tabular}                                                                      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Protokołuje przebieg obrony. \\ Może zadawać pytania \\ Dyplomantom. Ocenia \\ odpowiedzi Dyplomantów.\end{tabular}                                       & PW          \\ \hline
	Członek komisji                                                  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Pracownik naukowy\\  posiadający odpowiedni \\ stopień naukowy. \\ Przyjmuje prace \\ dyplomowe.\end{tabular}                                     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Może zadawać pytania \\ Dyplomantom. Może oceniać\\  odpowiedzi Dyplomantów.\end{tabular}                                                                 & PW          \\ \hline
	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Administrator\\ uczelni\end{tabular}  & Pracownik administracji.                                                                                                                                                     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dodaje użytkowników na \\ poziomie uczelni. Ma \\ dostęp do monitorowania \\ wszystkich procesów \\ dyplomowania.\end{tabular}                            & PW          \\ \hline
	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Administrator\\ wydziału\end{tabular} & Pracownik administracji.                                                                                                                                                     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dodaje użytkowników i \\ monitoruje procesy \\ dyplomowania w obrębie\\  jednego wydziału.\end{tabular}                                                   & PW          \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}

\subsection{Środowisko użytkownika}
System DYPLOM będzie obsługiwany przez front-end webowy -- tj dostępny przez przeglądarke internetową. 

Może wymagać zalogowania, w przypadku nie zadziałania mechanizmu cookie.

System będzie wymagał nowoczesnych przeglądarek.
\subsection{Profile udziałowców}
\subsubsection{Politechnika Warszawska}
	\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	Reprezentant      & Rektor PW                                             \\ \hline
	Opis              & Osoba zarządzająca uczelnią                           \\ \hline
	Rodzaj            & Osoba znająca każdy aspekt funkcjonowania uczelni     \\ \hline
	Odpowiedzialności & Zatwierdza budżet i wymagania projektu                \\ \hline
	Czynnik sukcesu   & Dostarczenie działającego systemu na czas dla uczelni \\ \hline
	Produkty          & Nie                                                   \\ \hline
	Komentarze        & Nie                                                   \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}
\subsection{Profile użytkowników}
\subsubsection{Dyplomant}
	\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	Reprezentant      & Jan Kowalski                                                                                                                  \\ \hline
	Opis              & Student posiadający absolutorium                                                                                              \\ \hline
	Rodzaj            & Użytkownik zwykłego poziomu                                                                                                   \\ \hline
	Odpowiedzialności & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Monitoruje przebieg własnej pracy dyplomowej\\ Kontroluje nadchodzące terminy i oceny\end{tabular} \\ \hline
	Czynnik sukcesu   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Możliwość śledzenia całego przebiegu procesu\\ dyplomowania\end{tabular}                           \\ \hline
	Zaangażowanie     & Zainteresowanie nowym systemem dyplomowania                                                                                   \\ \hline
	Produkty          & Nie                                                                                                                           \\ \hline
	Komentarze        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Należy przewidywać wprowadzenie błędnych\\ lub złośliwych danych\end{tabular}                      \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}
\subsubsection{Promotor}
	\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	Reprezentant      & Marek Piaseczny                                                                                                  \\ \hline
	Opis              & Pracownik naukowy ze stopniem doktora.                                                                           \\ \hline
	Rodzaj            & Biegła znajomość istniejących procedur.                                                                          \\ \hline
	Odpowiedzialności & Nadzór prac dyplomowych                                                                                          \\ \hline
	Czynnik sukcesu   & Niezawodny                                                                                                       \\ \hline
	Zaangażowanie     & Weryfikacja wymagań od strony Promotora                                                                          \\ \hline
	Produkty          & Nie                                                                                                              \\ \hline
	Komentarze        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Znajomość problematyki procesu dyplomowania\\ od strony kardy i studenta\end{tabular} \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}
\subsubsection{Recenzent}
	\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	Reprezentant      & Maciej Bąk                                                                                                   \\ \hline
	Opis              & Pracownik naukowy z tytułem magistra                                                                         \\ \hline
	Rodzaj            & Guru baz danych                                                                                              \\ \hline
	Odpowiedzialności & Reprezentuje punkt widzenia promotorów                                                                       \\ \hline
	Czynnik sukcesu   & Sprawne działanie nowego systemu                                                                             \\ \hline
	Zaangażowanie     & Okazjonalny udział w rozmowach                                                                               \\ \hline
	Produkty          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Twórca istniejącego rozwiązania bazodanowego\\ na jednym z wydziałów\end{tabular} \\ \hline
	Komentarze        & Duża wiedza techniczna                                                                                       \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}
\subsubsection{Przewodniczący komisji}
	\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	Reprezentant      & Marcin Mądro                            \\ \hline
	Opis              & Pracownik naukowy z tytułem profesora   \\ \hline
	Rodzaj            & Zwykły użytkownik                       \\ \hline
	Odpowiedzialności & Konsultacje odnośnie protokołowania     \\ \hline
	Czynnik sukcesu   & Usunięcie barier biurokratycznych       \\ \hline
	Zaangażowanie     & Wyrywkowe ze względu na natężenie pracy \\ \hline
	Produkty          & Nie                                     \\ \hline
	Komentarze        & Wpływowa osoba na uczelni               \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}
\subsubsection{Członek komisji}
	\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	Reprezentant      & Marian Zduń                                                                                    \\ \hline
	Opis              & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Pracownik naukowy z tytułem doktora\\ habilitowanego\end{tabular}   \\ \hline
	Rodzaj            & Zwykły użytkownik                                                                              \\ \hline
	Odpowiedzialności & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Akceptacja modułu systemu przeznaczonego\\ dla komisji\end{tabular} \\ \hline
	Czynnik sukcesu   & Usprawnienie pracy komisji dyplomującej                                                        \\ \hline
	Zaangażowanie     & Duże, czynny udział w planowaniu prac                                                          \\ \hline
	Produkty          & Nie                                                                                            \\ \hline
	Komentarze        & Brak                                                                                           \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}
\subsubsection{Administrator uczelni}
	\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	Reprezentant      & Anna Bartak                                                                                                                   \\ \hline
	Opis              & Administrator uczelni                                                                                                         \\ \hline
	Rodzaj            & Ekspert od uczelnianej infrastruktury IT                                                                                      \\ \hline
	Odpowiedzialności & Konsultacja technicznych problemów                                                                                            \\ \hline
	Czynnik sukcesu   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Wprowadzenie bezpiecznego systemu\\ do infrastruktury\end{tabular}                                 \\ \hline
	Zaangażowanie     & Niskie ze względu na brak czasu                                                                                               \\ \hline
	Produkty          & System zarządzania uczelnią                                                                                                   \\ \hline
	Komentarze        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Obszerna i nieoceniona wiedza o infrastrukturze\\ uczelni. Ekspert od bezpieczeństwa.\end{tabular} \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}
\subsubsection{Administrator wydziału}
	\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	Reprezentant      & Zenon Strzelecki                                                                                           \\ \hline
	Opis              & Administrator wydziału Elektrycznego                                                                       \\ \hline
	Rodzaj            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Ograniczona wiedza w zakresie implementacji\\ istniejącego systemu\end{tabular} \\ \hline
	Odpowiedzialności & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Konsultacja z poziomu obsługi systemu DYPLOM\\ przez dziekanat\end{tabular}     \\ \hline
	Czynnik sukcesu   & Jasny i przejrzysty interfejs                                                                              \\ \hline
	Zaangażowanie     & Czynny udział w rozmowach i planowaniach                                                                   \\ \hline
	Produkty          & Brak                                                                                                       \\ \hline
	Komentarze        & Niska wiedza techniczna                                                                                    \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}
\subsection{Głowni uczestnicy lub potrzeby klienta}
	\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
	\hline
	\multicolumn{1}{|c|}{Potrzeba}                                  & \multicolumn{1}{c|}{Priorytet} & \multicolumn{1}{c|}{Dotyczy} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Istniejące\\ rozwiązanie\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Proponowane\\ rozwiązanie\end{tabular}}                                                   \\ \hline
	Łatwość użycia                                                  & Wysoki                         & Wszystkich                   & Nie dotyczy                                                                           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Rozległe testowanie\\ interfejsów użytkownika.\\ Nie duplikowanie\\ istniejących funkcjonalności\end{tabular} \\ \hline
	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Bezpieczeństwo\\ danych\end{tabular} & Najwyższy                      & Administracja                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Używanie stabilnego\\ oprogramowania.\end{tabular}         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Wprowadzenie mechanizmów\\ kopii zapasowych\end{tabular}                                                      \\ \hline
	Archiwizacja prac                                               & Wysoki                         & Administracja                & Ręczne                                                                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Archiwizacja dzienników\\ baz danych\end{tabular}                                                             \\ \hline
	Raportowanie                                                    & Wysoki                         & Administracja                & Ręczne                                                                                & Generowanie raportów                                                                                                                     \\ \hline
	Powiadomienia                                                   & Niski                          & Dyplomanci                   & Brak                                                                                  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Subskrypcja na\\ wydarzenia związane\\ z dyplomowaniem.\end{tabular}                                          \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}
\subsection{Alternatywy i konkurencja}
Po konsultacjach z firmami AbCd sp. z o.o. oraz WERT SA, uznane zostało za nieopłacalne wdrażanie gotowego oprogramowania, ponieważ koszty licencji na użytkownika, szkoleń i samego wdrożenia przekroczyłyby koszt stworzenia autorskiego rozwiązania.

Alternatywne rozwiązania Open Source nie spełniają wymogów użytkowych odnośnie interfejsów i przystępności.

\section{Ograniczenia}
Budżet projektu ograniczony jest do 120000 zł. Termin wykonania to 30.09.2012. Wymagane jest sporządzenie dokumentacji. Sprzęt zostanie dostarczony przez Politechnikę Warszawską.

W ramach wykonania projektu nie są uwzględnione szkolenia oraz utrzymanie. Uzgodnione zostaną one w dalszych fazach współpracy.
\section{Wymagania jakości}
Od systemu wymagany jest uptime 99.9\%, po fazie wdrożenia i testów trwającej 6 miesięcy i obejmującej jeden okres obron studentów.
System powinien zapewniać rozbudowany dziennik zdarzeń. W ramach systemu należy zaproponować mechanizm automatycznych kopii zapasowych wszystkich danych oraz bieżących transakcji. 
\section{Priorytety}
Priorytetem jest scentralizowanie zarządzania informacjami o pracach dyplomowych oraz zapewnienie do nich łatwiejszego dostępu. 
Bardzo istotne jest nie wprowadzenie do infrastruktury systemu utrudniającego pracę studentom oraz pracownikom akademickim.
\section{Pozostałe wymagania}
\subsection{Stosowane standardy}
\begin{itemize}
\item Działanie zgodnie z obowiązującą ustawą o ochronie danych osobowych
\item Protokół TCP/IP, HTTPS, TLS/SSL -- dostęp przez przeglądarke jedynie po HTTPS
\item Preferowane wykorzystanie oprogramowania open source
\end{itemize}
\subsection{Wymagania systemowe i sprzętowe}
\begin{itemize}
\item Serwer z obsługą wirtualizacji działający pod kontrolą systemu Debian
\item Sieć Pamięci Masowej (SAN) w RAID 10 o odpowiedniej pojemności
\item Duplikacja serwera ze względów bezpieczeństwa
\end{itemize}
\subsection{Wymagania wydajnościowe}
\begin{itemize}
\item Obsługa do 500 nowych połączeń/s
\item Przepustowość łącza pomiędzy duplikatem min. 50Mbps
\end{itemize}
\subsection{Wymagania związane ze środowiskiem pracy}
Istniejące zabezpieczenia serwerowni PW okazują się wystarczające.

\end{document}